[一點都不能少？] 胡錫進：中國要接受海嵾威是俄國領土的事實

俄羅斯駐華大使館最近公開宣揚「海參威」俄語意思為「統治東方」，此事引起不少中國民眾不滿，並試紛紛跟帖甚至撰文反擊。形成強烈對比的是中共的沉默，中國外交部和網信辦完全裝聾作啞，甚至持續封殺民間的抗議。（黃小山／程文 報道）

中國政府強推香港《國安法》，令北京在外交上陷入四面楚歌的局面。就在這一敏感時刻，俄羅斯駐華大使館官方微博刊登了關於符拉迪沃斯托克（中國稱海參威）建市160周年的「賀辭」，並強調海參威的俄名含義是「統治東方」。

這幾乎是立即戳痛了中國人關於近代史最敏感的神經，並且還是在香港事件持續發酵之際。

和海參威類似的是，香港也是中國清朝時期戰敗割地求和的產物，區別在於，在100年後，英國還給中國一個國際化的金融和貿易中心，而海參威卻依然被割讓，並且曾經居於海參威的華人也早已因屠殺和驅逐而消失殆盡。

民眾憤怒的是，就在同期，外交部和官媒一邊倒就香港《國安法》對英美口誅筆伐，但對俄羅斯大使館對中國公開的羞辱，他們卻一言不發，在網民留言和反唇相譏幾乎爆棚之際，微信中止了俄羅斯大使館該貼的留言功能，除了10多條被挑選後放出的跟帖，其餘的跟帖瞬間無跡可尋，而唯一留下的痕跡是曾經有6萬多人在這條微博下點贊。

儘管官方封鎖網民跟帖，但一些作者在朋友圈撰文反駁，則得到了保留。其中知名寫手叮咚即在公號印太觀察上以《輿論為甚麼對俄特別寬容？》為題，辛辣的諷刺了官方操控輿論動輒批評自由民主的歐美社會，卻力挺獨裁的俄羅斯的套路。該篇文章很快被瘋傳，超過十萬點擊。

而來自網民的評論則指出，遇到歐美這樣的紳士國家就耍流氓，遇到俄羅斯這樣的流氓就龜縮，是中國政府一貫的做法。

當天晚上，也許是遇到了一些壓力，俄羅斯駐華大使館刪除了該條微博，並重新編輯後再次發布，其中，刪掉了其中「統治東方」的一段。

體制內人士李先生告訴本台記者，俄羅斯大使館突然拿被中國割讓出去的海參威說事，甚至在這個香港非常敏感的時期公開羞辱中國，即便是體制內大家也看不過去。但迄今為止，內部沒有任何官方的表態。

李先生說：這是不可思議的，但是不知道為甚麼，中國還是忍讓，外交部也不解釋，也不採取甚麼行動。要是別的那個的話，微博早就給它封了。在我們，這方面的官方資訊基本沒有，包括體制內的人，都覺得不可思議。

而資深媒體人陳洪濤則認為，很明顯俄羅斯方面沒有給中共高層面子，哪怕高層自認為和普京的俄羅斯是朋友，並給了俄羅斯不少經濟上的好處，但這事再次證明即便是俄羅斯官方內部，也不會從內心尊重他們。

陳洪濤說：因為海參威這個事很微妙的，老毛子（中國人對俄羅斯人的貶稱）真就不是甚麼好東西。是，確實沒有給他留面子，他一位遍地是朋友呢，都不見得是真實的，暗地裡也勾心鬥角的嘛，互相踩。就是官方不想在這個時候不想和這個老毛子關係搞得緊張吧。

本台記者也就此多次致電國家網信辦，但該機構人士先是拒絕採訪，但後來又有人士回應稱，他們這個辦公室只是負責發布相關文章，無法回答相關問題。

中國外交部在回應本台記者採訪時則稱，記者只能去記者會現場提問，或發傳真。

外交部：如果你想提問的話，麻煩來記者會上提問吧。如果媒體很關注的話，記者會上我們是要回答記者提問的。如果你實在想知道答案的話，也可以給我們發傳真。

儘管官方以沉默和封鎖試圖淡化此事，但一向鼓吹民族主義的官媒《環球時報》負責人胡錫進發長文，對俄羅斯駐華大使館的做法提出批評，認為其是對中國公眾情感的冒犯，並稱1860年簽訂的《北京條約》，沙俄割走大量中國領土，以及江東64屯的慘烈場景，永遠留在中國人的記憶中。

但胡錫進又稱，中國人「必須接受」海參威、海蘭泡、伯力等故土已經是俄羅斯領土的事實，並稱這是國際社會維護和平的基本性原則。

但有網友迅速反唇相譏稱，釣魚島已經是日本領土也是事實，但官方回動不動拿釣魚島搞事。香港也曾經是英國治下，英國人將其從一個小漁村建設成為世界性金融和自由貿易港，幾百萬同胞安居樂業，生活富足，但你們卻一定要搶回來，還要重新把國際化都市變成小漁村。

但此後不久，胡錫進的該篇長文的跟帖也無法顯示。

中國動輒高調宣示主權，甚至以「一點也不能少」的名義，鼓吹對釣魚島和台灣擁有主權。但近100多年來，俄羅斯卻是武力佔領中國領土高達154萬平方公里，一直到共產黨時期的蘇聯，依然在大規模屠殺和驅逐被佔領領土上的華人。

契哥又撚狗

一點不能少，但可以少一大片

共產黨就係紙老虎。

光復香港， 時代革命。

但胡錫進又稱，中國人「必須接受」海參威、海蘭泡、伯力等故土已經是俄羅斯領土的事實，並稱這是國際社會維護和平的基本性原則。

分裂國家

胡收咗外國錢

光復海嵾威 革普京命

其實可以向依個方向加速。俄國絕對有能力打到佢亡國

普京想挑戰全球通用嘅「分裂国家及顛覆国家政權罪」? 香港有三萬精兵隨時可以去克里姆琳官緝拿你歸案啊 唔好以為有得無限連任就大晒 犯法就係犯法

胡錫進犯左國安法

光復海嵾威

係時候舉報俄羅斯

其實係194x年蔣介石同蘇聯簽左五十年後收回海嵾威
但2001年江澤民放棄追討.....

大嘅唔要要個細嘅

海參威、海蘭泡、伯力 缺一不可

呢位江先生犯左國安法分裂國家，快D派國安拉鳩佢

有網友迅速反唇相譏稱，釣魚島已經是日本領土也是事實，但官方回動不動拿釣魚島搞事。香港也曾經是英國治下，英國人將其從一個小漁村建設成為世界性金融和自由貿易港，幾百萬同胞安居樂業，生活富足，但你們卻一定要搶回來，還要重新把國際化都市變成小漁村。

垃圾

佢不嬲唱紅反紅
用環時一邊鬥紅一邊擦邊球
好鬼易捉佢路
胡總反串黑太撚明顯

我反而想知，俄羅斯收咗幾多錢刪咗統治東方幾隻字

進仔返屋企飲俄奶啦，乖！

有本事就出兵打啦，妹下妹下

英國民主國家怕打仗，普京怕大陸條毛

一日中共要打美國，一日都要同俄佬合作

吓
國安法拉唔拉得佢？

俄佬個微博
駛唔駛咁串
一d面都唔畀

诲嵾威要守唔難，俄佬有鐵路運兵，同香港差好遠，冇得守

支那病夫

屌你老母英國夠統治香港咁耐
又唔見你話香港係英國既

當年若係普京代香港上去同短仔講數，或香港重係東方之珠

普京：就憑香港個幾百隻畜聾？？？

好撚柒啊屌你老母

違反國安法

東南西北都係敵人

涉及分裂國家，拉得

紙老虎

笑撚死

孝子

咁幾時搞光復海參崴遊行

去俄仔領事館示威

俄國吞併中國一切領土

「我們的」領土

俄佬彩佢都傻 要打自己打飽去

契哥啱啱賣33隻戰機俾印度

定係Twitter扮中國戰狼入去NMSL撩是鬥非

雙線

咪撚係現實搞尻俄佬啦

係微博尻up吓就算 試下可唔可以trigger到班小粉紅既玻璃心

作反？

第一眼睇以為綁住啲榴槤

接受唔到囉

問：霸占中國領土最多的是誰？
答：俄國
問：未佔中國寸土的是誰？
答：美國。
問：義和團時，在海蘭泡，江東六十四屯屠殺中國人，趁機單獨出兵佔領東北全境，逼清政府簽約割人東北的誰？
答：俄國
問：義和團後，主動退還多餘賠款，建立清華大學，並資助高等教育和公派留學的是誰？
答：美國。
問：除日本外，承認偽滿洲國，建立邦交的是誰？
答：俄國
問：堅決不承認偽滿洲國，要求日本撤出東北的是誰？
答：美國。
問：七七事變後，1938年出兵新疆的是誰？
答：俄國
問：七七事變後，要求日本撤出華北，並對日本實行禁運，派出志願航空隊支援中國的誰？
答：美國。
問：在南京大屠殺時，對割佔土地上的華人進行大清洗的是誰？
答：俄國
問：反對中國當聯合國“五常”的是誰？
答：俄國
問：支持中國當聯合國“五常”的是誰？
答：美國。
問：中國需要幫助時撤走專家的是誰？
答：俄國
問：中國發展經濟時開放市場的是誰？
答：美國
問：當年威脅對中國實施核打擊誰？
答：俄國
問：不惜代價，堅決阻止俄國核打擊的是誰？
答：美國。
問：誰在中國入世談判時要求中國實行五天工作日？
答：美國。
問：誰給中國永久最惠貿易國待遇？
答：美國。
問：美國現在的油價是多少？
答：28美元一桶。
問：俄國賣給中國的石油是多少錢？
答：100多美元一桶。
問：輸入中國最多先進科學技術的是誰？
答：美國。
問：每個人的電腦裡用的CPU芯片是哪個國家的？
答：美國。
問：中國留學生最多的國家是哪個？
答：美國。
問：中國的朋友是誰？
答：俄國
問：中國的敵人是誰？
答：美國。

物理上分裂國家

最好係咁，最怕俄佬暗中幫助

對香港: 一點都不能少
對俄仔: 一忽都可以少

操你媽逼

咱们国家領土一點也不能少

支持解放军橫掃孫子俄羅斯

應該滲透微博
煽動小粉紅反攻支共

俄佬會暗中撥火 中國收皮再食埋佢個份就會

垃撚圾

自古以黎呢？

國安法只包分裂
爭取領土好似唔包

一點都不能少，一片就算啦

仲海嵾威 係符拉迪沃斯托克

21/F,Rm. 2106-2123, Sun Hung Kai Centre, 30 Harbour Rd, Wan Chai

做咩符拉迪沃斯托克突然咁受歡迎？明明百幾年前已經割讓咗,啲連登仔就好似如夢初醒咁話俄佬好波,但一講到俄羅斯畀人制裁又拍曬手掌!?!

胡鍚進分裂國家！賣國賊！

借個位嚟用！

有個channel一直出咗好多條片
係今日国安法立法個個都del po嘅時候，佢地仲出咗條片

我地唔可以畀佢地消失㗎！

死支那不嬲都係咁撚垃圾

護旗手呢？

全世界都是咱們中国的
是不是反華
是不是想分裂中囯

其實仲有個大大塊嘅庫頁島，支共又扮睇唔到
支共：中華民族復興？關我撚事我淨係要權要錢

光復海參崴，時代革命！

自古以來
故土

雖遠必誅
近就不了
(轉載自蚛國微博)

契弟真係契弟

串過馬撚

統治東方？統治中國人？
即係要打到中國共產黨？
邊啲人係賣國賊心照啦！

自古以來海參威都是中國領土
為了維持國家領土完整
強烈支持中央政府收回海參威

唔係江澤民唔要 係俄羅斯唔比你要
先講雙城子長期有一堆T-80
海嵾威又有一堆海岸炮
仲未計個堆可以玩A-bomb嘅鐵路，發射井，空投站

喂不如我地煲大佢啦

胡錫進勾結俄羅斯勢力，分裂祖國，破壞國家安全，傷害全中國十四億人民的感情

中國已經唔係以前嘅中國，中國已經係個強大的國家，無人可以欺負，不平等條約唔應該服從，立刻要求俄羅斯交還海參威，中國唔怕打

對住大佬聲都唔敢出

weak

你好似係支持香港歸俄嗰位巴打？

俄妹高質

咁釣魚島應該都同樣道理
你唔要比左日本仔
而家同我講一點都不能少?

喂屌你支匪真係好撚廢

中國要接受經常被俄羅斯撚化

我支持成為俄羅斯嘅其中一個共和國,又或者加入美國做類似波多黎各咁嘅地方都okay.

所謂嘅自古以來呢？

世界上只有符拉迪沃斯托克,咩海嵾威已經唔存在

海嵾威自古係中國領土，不容置疑，
胡錫進分裂國家思想昭然若揭

還我海參威

支那賤畜
少廢話！

直接認契弟
不愧係東亞病夫

牆內小粉紅好玻璃心㗎

支持蘇聯共產黨

仲有唐努烏梁海，說好的維護領土完整呢

普京最近宣布高收入人士交稅比率要增加，但未有定義何謂高收入人士，唔知你有無興趣交多的稅?

自古以來呢？故土唔係中國一部分？
違反國安法，拉得

屌

分裂國家

拉得

咁係咩黎

可惜啊,我無俄羅斯護照,得本特衰.

我都唔係好睇到 可能腰包

契哥好嘢

一對住契哥, 聲都唔敢聲..
支那心諗: 好心呢個時候, 你班小粉紅就出少句聲當幫忙啦契哥唔得罪得

少年你太年輕了

支那最驚呢頭前門同美帝開拖，轉頭契哥燒鳩佢後欄抽水，海嵾威就係咁搶返黎

你睇下契哥企硬支持咖哩之後，支那即刻笠水低調左幾多

普京應該仲好抽過班死曱甴

戰狼出嚟打鳩俄佬啦 唔係淆呀？

吹風鬥紅同反俄就岩，支共根本駁唔到

而來自網民的評論則指出，遇到歐美這樣的紳士國家就耍流氓，遇到俄羅斯這樣的流氓就龜縮，是中國政府一貫的做法。
思路清晰

父慈子孝

雖近必輸

胡錫進分裂國家

我睇新聞都呆左
竟然話接受
我偉大的祖國竟然低頭

俄佬幾時企硬支持咖哩

胡錫進 中國容不下你了
滾去俄羅斯舔共吧

但有網友迅速反唇相譏稱，釣魚島已經是日本領土也是事實，但官方回動不動拿釣魚島搞事。香港也曾經是英國治下，英國人將其從一個小漁村建設成為世界性金融和自由貿易港，幾百萬同胞安居樂業，生活富足，但你們卻一定要搶回來，還要重新把國際化都市變成小漁村。

明白事理！

不如去俄國領事館示威
再去中聯辦請求

操你媽的
胡錫進是不是中國人

分裂國家

台灣就至古以來。俄羅斯搶左你d地就維護和平～

唔試又點知唔得？

契細佬要禁聲
香港人慶祝啦

佢認埋俄做爸爸

一屎都不能少

是但la
權都平咗囉
仲理佢？
民主自由都有囉
等埋澳洲
丹麥
其餘嗰幾眼
公佈點樣搶港人
拍拍籮柚走人lu
發覺大部份人都熱外做歐美人
借盡錢
碌盡卡
唔使還
(借到係我嘅本事,做乜嘢還？屌你老母)

夾埋啲mpf走人去講鬼妹

𠵱？

會唔會可以向呢個方向加速

遊行支持中國收回所有剖左畀俄羅斯既土地

支持核平克里姆林宮
收回海嵾威

要加速將中國新時代民族主義聚焦俄羅斯

Славься отечество, наше свободное

比人圍攻緊係踩多兩腳 CCP 呢啲欺善怕惡

下次遊行公開支持回收海參威
應該係突破黨安法一大方法

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 永久離港 和你提清MPF

但有網友迅速反唇相譏稱，釣魚島已經是日本領土也是事實，但官方回動不動拿釣魚島搞事。香港也曾經是英國治下，英國人將其從一個小漁村建設成為世界性金融和自由貿易港，幾百萬同胞安居樂業，生活富足，但你們卻一定要搶回來，還要重新把國際化都市變成小漁村。

有學識wor

俄羅斯非法分裂國土，係時候用國安法輯拿普京回港受審。犯法就係犯法一定要負責

對住俄佬就淆曬青